\chapter{Diagramas de Classe}


A \figura{fig:diag_class} mostra o diagrama de classes reduzido, indicando
as relações entre as classes do sistema como um todo. Os métodos e atributos
de cada classe serão mostrados em imagens separadas.

\begin{figure}[!htb]
      \centering
      \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
        \caption{Diagramas de classe geral.}\label{fig:diag_class}
        \includegraphics[height=0.42\linewidth, angle=90]{Imagens/diagramas_classes/diagrama_classes_red}
        \includegraphics[height=0.3\linewidth, angle=90]{Imagens/diagramas_classes/diagrama_classes_red_2}
        \smallcaption{Fonte: Autor.}
      \end{minipage}
\end{figure}

Os diagramas de classe do sistema \glsxtrshort{nath} e do simulador de
localização podem ser vistos na \figura{fig:diag_class_nath_sim}.

\begin{figure}[!htb]
      \centering
      \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
        \caption{Diagramas de classe do sistema \glsxtrshort{nath} e do simulador de localização.}\label{fig:diag_class_nath_sim}
        \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/diagramas_classes/diagrama_classes_system}
        \smallcaption{Fonte: Autor.}
      \end{minipage}
\end{figure}

Os diagramas de classe da máquina de estados, que controle as ações
necessárias para registrar um paciente, paciente e sistema de visão, que
engloba o reconhecimento de face e detecção de dor, podem ser vistos nas
Figuras \ref{fig:diag_class_aux} e \ref{fig:diag_class_pain}.

\begin{figure}[!htb]
      \centering
      \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
        \caption{Diagramas de classe da máquina de estados para registro dos
        pacientes, visão, reconhecimento de face e pacientes.}\label{fig:diag_class_aux}
        \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/diagramas_classes/diagrama_classes_aux}
        \smallcaption{Fonte: Autor.}
      \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[!htb]
      \centering
      \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
        \caption{Diagrama de classe do reconhecimento de dor.}\label{fig:diag_class_pain}
        \includegraphics[width=0.8\linewidth]{Imagens/diagramas_classes/diagrama_classes_pain}
        \smallcaption{Fonte: Autor.}
      \end{minipage}
\end{figure}

Os diagramas de classe para comunicação com o banco de dados e com o sistema
de localização podem ser vistos na \figura{fig:diag_class_comm}.

\begin{figure}[!htb]
      \centering
      \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
        \caption{Diagramas de classe da comunicação.}\label{fig:diag_class_comm}
        \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/diagramas_classes/diagrama_classes_comm}
        \smallcaption{Fonte: Autor.}
      \end{minipage}
\end{figure}

Os diagramas de classe da animação/interface gráfica e do simulador de
movimentação podem ser vistos na \figura{fig:diag_class_nath_bot}.

\begin{figure}[!htb]
      \centering
      \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
        \caption{Diagramas de classe da animação e do simulador de movimentação.}\label{fig:diag_class_nath_bot}
        \includegraphics[width=0.8\linewidth]{Imagens/diagramas_classes/diagrama_classes_nath_bot}
        \smallcaption{Fonte: Autor.}
      \end{minipage}
\end{figure}

Por fim, os diagramas de classe construídos para executar os fluxogramas de
atendimento podem ser vistos nas Figuras \ref{fig:diag_class_lower},
\ref{fig:diag_class_abd} e \ref{fig:diag_class_thor}.

\begin{figure}[!htb]
      \centering
      \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
        \caption{Diagrama de classe do fluxograma de dor lombar.}\label{fig:diag_class_lower}
        \includegraphics[width=0.8\linewidth]{Imagens/diagramas_classes/diagrama_classes_fluxogramas_lower}
        \smallcaption{Fonte: Autor.}
      \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[!htb]
      \centering
      \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
        \caption{Diagrama de classe do fluxograma de dor abdominal.}\label{fig:diag_class_abd}
        \includegraphics[width=0.8\linewidth]{Imagens/diagramas_classes/diagrama_classes_fluxogramas_abd}
        \smallcaption{Fonte: Autor.}
      \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[!htb]
      \centering
      \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
        \caption{Diagrama de classe do fluxograma de dor torácica.}\label{fig:diag_class_thor}
        \includegraphics[width=0.8\linewidth]{Imagens/diagramas_classes/diagrama_classes_fluxogramas_thor}
        \smallcaption{Fonte: Autor.}
      \end{minipage}
\end{figure}
